Algemeen wordt verondersteld dat zij onverwijld door geluiden en tentakels uitingen; dit wordt beweerd, bijvoorbeeld, in de staat maar haastig opgesteld pamflet (schriftelijke blijkbaar door iemand geen ooggetuigenverslagen van Martiaanse acties) waarnaar ik al verwees, en die tot nu toe is de voornaamste bron van informatie over hen.
Nu geen overlevende mens zagen zo veel van de mars in actie zoals ik deed.
Ik neem geen krediet voor mezelf voor een ongeluk, maar het is een feit.
En ik beweer dat ik keek ze strikt op tijd na tijd, en ik heb vier, vijf en (eenmalig) zes van hen uitvalt terwijl de meeste uitbundig gecompliceerde operaties samen zonder geluid of gebaar.
Hun eigenaardige toeteren steevast voorafgegaan; zij had geen modulatie en is volgens mij in geen enkel opzicht een signaal, maar alleen de uitademing lucht ter voorbereiding van de suctional werking.
Ik heb een bepaalde vordering tot minstens een elementaire kennis van psychologie en ik ben ervan overtuigd -- zoals ik overtuigd ben van alles - dat de mars verwisseld gedachten zonder enige fysieke intermediairs.
En ik heb al van overtuigd ondanks sterke vooroordelen.
Voordat de martiaanse invasie, zoals incidentele lezer hier of daar nog wel herinneren dat ik had geschreven met een paar weinig felheid tegen de telepathische theorie.
De Mars droegen geen kleding.
Hun opvattingen over ornament en decorum werden noodzakelijkerwijze verschilt van de onze; en niet alleen waren ze blijkbaar veel minder zinvol van veranderingen van temperatuur dan wij, maar veranderingen van druk niet lijken te hebben getroffen voor hun gezondheid serieus nemen.
